# 微服务支持

微服务一般需要很多中间件来支持，最常见的就是服务发现、服务网关这两个支持中间件。

service-discovery 主要目的就是为将所有启动的微服务，注册到服务发现中心（服务注册中心），将服务名（Application Name），地址，等信息注册进去，服务发现中心会不断的ping对应的服务，确定其存活状态，然后广播给全体服务知道。所以在启动微服务前应先启动服务发现中心。

service-zipkin 是服务跟踪系统，用于不同服务间调用过程的记录，生成全局服务ip等。

service-gateway 本质是一个反向代理，将所有的微服务，提供统一的对外出口。由gateway真实访问具体的微服务服务器。（此处，我们是否需求 值得商榷）。